const SooratIbrahim = [
  {
    questionNo: "1",
    question: "سورہ ابراہیم کی کتنی آیات ہیں؟",
    options: ["42", "52", "50", "62"],
    correctAnswer: "52",
  },
  {
    questionNo: "2",
    question: "سورہ ابراہیم کونسی سورہ ہے؟",
    options: ["مکی", "مدنی"],
    correctAnswer: "مکی",
  },
  {
    questionNo: "3",
    question: "جو آخرت کے مقابلے میں دنیاوی زندگی سے محبت کرتے ہیں وہ",
    options: ["گمراہ ہیں", "کامیاب ہیں", "کافر ہیں", "پرہیز گار"],
    correctAnswer: "گمراہ ہیں",
  },
  {
    questionNo: "4",
    question: "عرب قوم ایک ۔۔۔ قوم تھی",
    options: ["جائل", "بدو", "نیک", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "بدو",
  },
  {
    questionNo: "5",
    question: "اللہ تعالی نے انبیا کو کون سے زبان دے کر بھیجا؟",
    options: ["عربی", "مقامی زبان", "فارسی زبان", "اردو زبان"],
    correctAnswer: "مقامی زبان",
  },
  {
    questionNo: "6",
    question: "شکر کے ایام سے مراد ۔۔۔ ایام ہیں",
    options: [
      "فرعون سے نجات",
      " کشتی نوح کے ذریعے نجات",
      " آتش نمرود سے نجات",
      "تمام جواب درست ہیں",
    ],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: "7",
    question: " آیات الٰہی کا ادراک ۔۔۔ سے ہوتا ہے",
    options: [" صبر", "شکر", "تقوی", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "8",
    question: "آل فرعون ۔۔۔ طلم کرتے تھے",
    options: [
      "بیٹوں کو ذبح کرتے",
      "بیٹیوں کو زندہ چھوڑتے",
      "شرک کرواتے",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "9",
    question: " نعمتوں پر شکر کرنا ۔۔۔  کا مالک ہونے کی دلیل ہے",
    options: [
      "مستقیم الفکر",
      "متوازن سوچ",
      "اعلیٰ قدروں",
      "تمام جواب درست ہیں",
    ],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: "10",
    question: "شکر و ناشکری کے اثرات ۔۔۔ پر مترتب ہوتے ہیں",
    options: ["محتاج انسان", "باتقوی انسان", "مشرک انسان", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "محتاج انسان",
  },
  {
    questionNo: "11",
    question: " کفار انبیاء علیہم السلام کی ۔۔۔ کرتے تھے",
    options: ["نافرمانی", "اہانت", "مہمان نوازی", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "اہانت",
  },
  {
    questionNo: "12",
    question: " دعوت انبیاء (ع) درحقیقت ۔۔۔ کی طرف دعوت ہے",
    options: ["اللہ کی رحمت", "خدا", "کلمہ", "امامت"],
    correctAnswer: "اللہ کی رحمت",
  },
  {
    questionNo: "13",
    question: "اللہ اس لیے دعوت دیتا ہے تاکہ وہ ۔۔۔ دے",
    options: ["معاف کر دے", "طول عمر دے", "تمہارے گناہ بخش", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "تمہارے گناہ بخش",
  },
  {
    questionNo: "14",
    question: "اللہ کے ہاں مدت کا تعین ۔۔۔ کے ساتھ مشروط ہوتا ہے",
    options: [
      "جسم کے اوصاف",
      "قوموں کے اوصاف",
      "جسمانی طاقت",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "قوموں کے اوصاف",
  },
  {
    questionNo: "15",
    question: " کائناتی فطرت سے انحراف کرنے والوں کا انجام ... ہے",
    options: ["جہنم", "نابودی", "رسوائ", "زلت"],
    correctAnswer: "نابودی",
  },
  {
    questionNo: "16",
    question: "دنیاوی رؤساء کی اطاعت ۔۔۔ کا ذریعہ ہے",
    options: ["ہلاکت", "نابودی", "رسوائ", "زلت"],
    correctAnswer: "ہلاکت",
  },
  {
    questionNo: "17",
    question: "اہل جنت ایک دوسرے کو ۔۔۔ کی دعائیں دیتے ہیں",
    options: [
      "حیات جاودانی",
      "امن و سلامتی",
      "پرسکون زندگی کی",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "18",
    question: " کلمہ طیبہ کا لفظی ترجمہ ۔۔۔ ہے",
    options: ["لا الہ الااللہ", "خدا ایک ہے", "پاکیزہ بات", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "پاکیزہ بات",
  },
  {
    questionNo: "19",
    question: "شجرہ طیبہ سے مراد کون ہے",
    options: ["حضرت محمد ص", "امام علی ع", "سیدہ فاطمہ س", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "حضرت محمد ص",
  },
  {
    questionNo: "20",
    question: " راہنما کی گمراہی ۔۔۔ کی گمراہی ہے",
    options: ["قوم کی", "انسانیت کی", "لشکر کی", "دنیا کی"],
    correctAnswer: "قوم کی",
  },
];

export default SooratIbrahim;
